# Présence française

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/tunisie/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_1">Ambassade et consulat de France</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/tunisie/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_2">Autorités françaises dans le pays</a></li>
<li><a id="so_3" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/tunisie/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_3">Associations dans le pays</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Ambassade et consulat de France</h3>
<p>Consulter notre <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/le-ministere-et-son-reseau/annuaires-et-adresses-du-maedi/ambassades-et-consulats-francais-a-l-etranger/article/annuaire-des-representations-francaises-a-l-etranger" class="spip_in">annuaire des ambassades et consulats de France à l’étranger</a>.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Autorités françaises dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Réseau français de coopération et d’action culturelle</h4>
<p>Les coordonnées des services du réseau de coopération et d’action culturelle français en Tunisie ainsi que la description de l’activité de ces services se trouvent dans la rubrique culture du site internet de l’Ambassade ou sur le site internet du réseau culturel : <a href="http://latitudefrance.diplomatie.gouv.fr/AnnuaireCarto.html" class="spip_out" rel="external">Latitude France</a>.</p>
<h4 class="spip">Economie : réseau mondial</h4>
<p>Business France, l’Agence française pour le développement international des entreprises, <a href="http://export.businessfrance.fr/tunisie/export-tunisie-avec-notre-bureau.html" class="spip_out" rel="external">est présente en Tunisie</a>. Sa mission est d’accompagner les entreprises françaises dans leur développement à l’international.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Site de la mission économique Business France en Tunisie</strong><br class="manualbr">1, place de l’Indépendance - 1000 TUNIS <br class="manualbr">Tél. : +216 71 105 080 <br class="manualbr">Télécopie : +216 71105 091 ou 71105 092</p>
<p>Les services économiques sont également présents. Ils sont une émanation de la Direction générale du Trésor et ont pour missions principales l’analyse macroéconomique et l’animation des relations économiques bilatérales entre la France et les pays où ils sont implantés.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.tresor.economie.gouv.fr/Pays/tunisie" class="spip_out" rel="external">Site internet du service économique français en Tunisie</a><br class="manualbr">1, place de l’Indépendance <br class="manualbr">1000 Tunis <br class="manualbr">Tél. : +216 71 105 080 - Télécopie : +216 71 105 091 <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/tunisie/presence-francaise/article/presence-francaise#tunis#mc#dgtresor.gouv.fr#" title="tunis..åt..dgtresor.gouv.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('tunis','dgtresor.gouv.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<h4 class="spip">Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</h4>
<p>Pour toute information sur l’Assemblée des Français de l’étranger et pour connaître les conseillers et les Sénateurs qui représentent les Français établis hors de France dans votre circonscription, vous pouvez consulter les sites Internet suivants :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.assemblee-afe.fr/" class="spip_out" rel="external">Assemblée des Français de l’étranger (AFE)</a> ;</li>
<li>Sénat au service des Français de l’étranger : <a href="http://www.senat.fr/expatries/dossiers_pays/tunisie.html" class="spip_out" rel="external">dossier spécifique à la Tunisie sur le site du Sénat</a></li></ul>
<h4 class="spip">Députés des Français de l’étranger</h4>
<p>La révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, publiée au Journal officiel du 19 avril 2011, a introduit la représentation à l’Assemblée nationale des Français établis hors de France. La création de onze circonscriptions législatives à l’étranger permet aux Français expatriés d’élire leur député à l’Assemblée nationale depuis le scrutin de 2012.</p>
<p>Pour plus d’information : <a href="http://www.votezaletranger.gouv.fr/" class="spip_out" rel="external">Votez à l’étranger</a></p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_3"></a>Associations dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Associations françaises </h4>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Association démocratique des Français à l’étranger - Français du monde (ADFE-FdM)</strong><br class="manualbr">Téléphone : [216] 71893 871 – Télécopie (216) 71842426<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/tunisie/presence-francaise/article/presence-francaise#adfe.tunisie#mc#yahoo.fr#" title="adfe.tunisie..åt..yahoo.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('adfe.tunisie','yahoo.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Union des Français de l’étranger (UFE)</strong><br class="manualbr">Téléphone : [216] 71 840 887 - Télécopie : [216] 71 796 236<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/tunisie/presence-francaise/article/presence-francaise#ufe#mc#gnet.tn#" title="ufe..åt..gnet.tn" onclick="location.href=mc_lancerlien('ufe','gnet.tn'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>UFE Les côtes de Carthage</strong><br class="manualbr">Télécopie : [216] 71 965 100<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/tunisie/presence-francaise/article/presence-francaise#ufe.cotesdecarthage#mc#gmail.com#" title="ufe.cotesdecarthage..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('ufe.cotesdecarthage','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.tunis-accueil.com" class="spip_out" rel="external">Tunis accueil (FIAFE)</a><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/tunisie/presence-francaise/article/presence-francaise#bureau#mc#tunis-accueil.com#" title="bureau..åt..tunis-accueil.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('bureau','tunis-accueil.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Société française d’entraide et de bienfaisance</strong><br class="manualbr">10 rue Félicien Challaye <br class="manualbr">1002 Tunis Belvédère<br class="manualbr">Téléphone : [216] 71 785971 – Télécopie : (216) 71287126</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Foyer Familial Delarue-Langlois de Radès</strong><br class="manualbr">Téléphone : [216] 71443 638 - Télécopie : [216] 71440 692</p>
<h4 class="spip">Associations franco-tunisiennes</h4>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <strong>Chambre tuniso-française de commerce et d’industrie</strong><br class="manualbr">39 Avenue du Japon - BP 25 – 1073 Tunis Montplaisir<br class="manualbr">Téléphone : [216] 71 844 310 – 71 841 991- Télécopie : [216] 71 845 962<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/tunisie/presence-francaise/article/presence-francaise#info#mc#ctfci.org#" title="info..åt..ctfci.org" onclick="location.href=mc_lancerlien('info','ctfci.org'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><i>Mise à jour : novembre 2013</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/tunisie/presence-francaise/article/presence-francaise). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
